TVB 幕後開始做嘢？今集愛回家好似有啲嘢喎！

起電視台幅牆度有「香港人！振作吧！」字樣嘅海報
最後大四喜仲講咗：「大四喜，缺一不可！」
係我諗多咗，定抑或TVB班幕後真係想暗地裡帶出啲訊息呢

唔好再睇

諗多咗

cctvb會唔奶共個機率低過零

無綫掀起白色恐怖，繼上周五(23/8)辭退近20名員工，當中涉及支持反《逃犯條例》的個人言論，包括字幕組、工程部、配音組、戲劇組成員及《愛．回家之開心速遞》的兩名編導和一名節目統籌。而無綫行政總裁李寶安當日解釋：「公司收入受本港市場不穩和政治動亂拖累，故需重整公司業務和精簡人手。」但有疑似當日遭TVB解僱的前員工在「連登」討論區發表一篇文章，開首便寫着：「我們是一群被辭職的TVB員工，今次好想同大家講，公司一直都存在着白色恐怖，希望各位留意及小心。」

今日無綫政治打壓又有第二波，曾在無綫辦公室發聲，用五張memo紙寫上「黑白是良知」的監製李志倫（Jacky）今午亦被炒，連同組的3名同事，全組所屬的綜藝及戲劇製作部團隊全被「炒起」。《蘋果》今日聯絡Jacky，他以短訊回覆：「今日唔講住，多謝，有心喇。」他在下午四時許在facebook更新了一張高舉五隻手指，似暗示隻手遮天的黑白照片，明顯表達此刻個人心聲，不少人都留言叫他「加油」。

Jacky一向是余詠珊的心腹，近年為TVB立下不少功勞，製作不少大型節目，包括《回歸二十周年大匯演》、劇集《機動部隊》、《女人四十》、《爸爸的告白》等，其中《博愛歡樂傳萬家》更連續三年獲得博愛方面聯署讚賞。Jacky最近正籌備一個關於年輕人的電視電影，原計劃下月中開拍，但今午接到大信封，已即時被解僱。

近月在逆權運動中，Jacky屢在網上表態支持，除將「黑白是良知」memo貼在辦公室的玻璃上，還有一張寫上「生人勿近」的白色紙倒貼在側邊，8月中時Jacky接受傳媒查詢時還表示不驚公司抽後算賬：「唔驚，公司內部總有真香港人、真香港老闆。」可惜最後仍難逃被炒命運。